состоять из 4-х основных частей:

Верстка макета сайта
Responsive
Animation
Beautify
===============
Верстка включает наличие нижеперечисленных элементов (аж 5 !)

Header (с картинкой и строкой поиска [с иконкой])
Menu (верхнее или боковое - не важно)
Sidebar
Footer
Main content
================
Responsive

Минимум 3 брейкпоинта (420 пикс минимально, максимально любое - но у меня монитор больше 1600 пикселей, ориентируемся не более 2000)
Каждый брекпоинт привносит ВИДИМОЕ изменение, которое действует во благо пользователя)
И да, меню на телефоне сверните в бургер
================
Animation (всего 2 момента)

1 анимация с помощью transition
1 анимация с помощью @keyframe (спиннер приятный или что придумаете)
================
Beautify

Подберите шрифт (выберите 3 варианта, но выберет пусть кто-то другой его)
Проверьте размеры и читаемость
Поиграйтесь с цветами (канонический красный (#ff0000), зеленый (#00ff00) и синий (#0000ff) использовать нельзя:)
Проверьте расстояние - пусть страничка будет легкой и "дышит" - паддинги наше все (и margin, конечно)
================
З.Ы. Контент на ваше усмотрение, но пусть там будут не просто текст и картинка, а блоки или что-то вроде авторского блога с аватаркой. Можете сделать сайт-визитку для любимого питомца или просто написать о себе, главное аккуратно :)